瑞典前市長呼籲推翻瑞典18世紀英雄雕像，改用環保少女雕像取代

美國黑人佛洛伊德之死，不僅在全美引發示威暴動潮，在歐洲各國也引發相關的聲援示威活動，甚至還有示威群眾以「種族主義者」、「奴隸販子」等理由，推翻過去的偉人雕像或紀念碑。在瑞典則有一位前市長呼籲，用環保少女童貝里（Greta Thunberg）的雕像取代瑞典17~18世紀的英雄「卡爾十二世」（Karl XII）。
根據俄羅斯媒體《衛星通訊社》報導，瑞典一位前任市長比約格林（Jan Björinge）呼籲，應該響應美國與部分歐洲國家的「推翻種族主義者雕像運動」，可以讓「氣候變遷活動家」童貝里的雕像取代卡爾十二世，「這有助於建立一個更人道、更永續的世界」。
比約格林強調，列寧與伊拉克總統海珊的雕像都被拆掉了，這些雕像多年來陸續在各地推翻，因為這反映了「壓迫者的價值觀」。

比約格林更點名瑞典國家遺產委員會，應該採取更順應合理的態度，使公共場所擺脫邪惡行為和過時價值的象徵，取而代之的是在公園和廣場上堆滿促進凝聚力和仁慈社會的精神象徵。
卡爾十二世在歷史上是一個非常兩極化的人物，15歲就即位國王，10年內領軍戰勝丹麥、波蘭、俄羅斯，也因此被大文豪伏爾泰稱讚是戰爭天才與偉大英雄，但是也因為他的好戰，接連敗給俄羅斯，使瑞典的國力迅速衰退，因此也有人認為卡爾十二世是個嗜血的好戰分子，不過卡爾十二世在瑞典的愛國圈，一直是個重要的象徵。

通貝里未死就有像

痴線，係都唔係放Greta下話

支持

個國王係瑞典地位真係舉足輕重....

伊巴謙莫域

How dare you!

How dare you

左膠亂世

葡萄牙係咪要用呢個

暗黑兵法黎架？
咁on9既位都講得出

瑞典有肉丸都係佢由鄂圖曼土耳其帶返去

this?

公仔靚過真人

But Greta is white

肉丸重要定海龜重要?

唔怪之得60年代時班左膠咁鍾意文革

痴撚線
只係大聲屌鳩政府高官同日日坐街
就可以成為人民英雄

一D 傾家蕩產出錢出力得搞環保得場吉
岸撚鳩

通識廣告片都有講係盤大生意黎架

烤嗲餘

肉丸同海龜二元對立？
其實根本偽命題嚟

刪除歷史根本就係一個錯誤嚟
卡爾十二大概好似法國嘅拿破崙咁
你會唔會為環保女孩拖低國家英雄像?

左膠文革

我以為以前支那文革時推倒孔子像好遙遠，原來這麼近

咁梗係啦，改過架

不如放PewDiePie

又唔係當面屌習,普京,金仔,有咩咁勇?

肉丸好食D

我覺得佢曲緊

Karl XII
俄國都打得贏

用呢張

放pewdiepie 好過

哇咁多膠嘅

屌你Rule34

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

烤爹魚

仲有呢張幾皮嘢嘅梳化，香港人係風雲人物輸比呢條環保膠都算怨枉

其實，造開膠飲管既廠

係咪會比班環保膠搞到失業

根住佢地已經搞緊紙飲管同不銹鋼飲管生意

香港人人都人民英雄

啲塑膠飲管係石油副產品

本來用嚟整飲管

物盡其用 就最乎合環保精神

呢個玩膠少女淨係識批評

自己就其身不正

左膠吹捧出嚟 批鬥Trump

依家就神化黑人罪犯flyod 搞出個大頭佛

卡爾十二世竟然比唔上佢

根據俄羅斯媒體《衛星通訊社》報導

環保撚加埋喺女人，如果佢喺黑人就應該贏晒

放冰火版真天魔透明公仔

還不如放pewdiepie

and of course when anally penetrated she will exclaim "How dare you."

靠環保發大財

How dare u

似夏蘭多啲喎

香港版可以整輸民意GTR-O-O

on撚9

有冇人睇睇下呢啲新聞 好似睇緊老毛個文化大革命？
不過呢個係西方版

起返粒giant meatball 同Ikea tower

how dare you

, 光復左香港放達哥雕像

卡爾十二世搞到芬蘭俾咗俄國喎

d人唔明白，受歡迎紅人，同歷史偉人既分別

美國左膠幾時唔要埋華盛頓雕像

想用下

How dare you?

人都未死就話要立雕像

就因為一句how dare you就發左達

卡爾十二 戰神